自駕遊一問-日本

打算下年請屋企兩老去日本旅行自駕遊5天
唔知有冇巴絲可以分享去過邊同成個trip大概洗費係幾多？
同埋想問租咩車好(3人)，幾多cc好啲，同埋你地都數邊度取車？
感謝各路巴絲

p.s.小妹今年fg，想知要幾錢然後plan儲錢大計

推

你問得呢d問題,我估你剛剛/就甩p同零路面經驗
同行有無人有駕駛經驗,無就唔好自駕,盞害人害己
前年有同事剛甩p去中部自駕遊,高速公路撞左部貨車度,同行朋友死晒,我同事依家仲做緊植物人

未夠25未必租喎

屋企人揸車，佢揸咗30幾年
我只負責plan同比錢

老豆揸

3個人租部細車都夠，想坐得舒服D既可以考慮下Wish七人車，擺低最後個排可以擺到行李同戰利品，1500cc唔太食油。

係邊度攞車就睇下你去邊個機場，一般機場同市區都可以取車

去邊度想點玩又唔講，叫人點答你？

有冇recommend嘅租車網？
有冇啲有中文GPS？

日本
就係想比較下唔同地區
所以冇寫到specific地點
主要想睇下可唔可以afford到

雖然知唔係樓主揸，不過自己經驗的話日本方面多數唔夠25都會租比你
但唔夠21就唔肯定

但記得保險一定要買最貴個隻，同埋最好搵返大型既租車公司
好似toyota, honda, nippon, OTS, Budget, ORIX, TIMES都算係大型同有信譽

無論有幾多路面經驗都好，始終外地揸車唔熟個環境，出發前一定要了解晒當地既交通法規則先，日本人一般都守規矩的，同埋gps都好準確
記住唔好超速同唔熟路就最多係安全情況下泊埋一邊睇清楚地圖先再走，咁都無乜大問題

沖繩/石垣係全日本租車最平地區,其他地區都係差唔多

多謝巴打
租應該都係我老豆名義
只係我幫手填
我會認真詳細講解法規比佢聽

答埋樓主本身想知既問題先

你地三個大人，去五日，如果只有兩年28寸左右既行李一架1500cc既細車都夠
至於幾錢我諗個range大概係200到400左右一日，租車應該係北海道或者沖繩比較平(?)
油錢唔算太貴，平均110到130yen/1L都見過
係高速公路路費比較貴
但有d地方例如北海道咁，會有d pass比遊客租車時買，咁就900yen左右一日就可以任上該pass範圍既公路
我覺得北海道係幾好玩同幾岩自駕，一黎地大而且唔多車，二黎景點靚
至於唔慣揸太長途車都可以選擇距離唔遠既地方玩
唔怕揸3，4個鍾都大把選擇，詳情你有興趣自己上網查北海道自駕遊實多到你睇唔晒

係咪多數一去就呢2個地方一齊去？🤔

最大路果幾間toyota rental
nissan rental
times rental
nippon rent car
沖繩/北海道可揀埋ots
一般中文gps都有,有d要另加錢(例如nissan),語音係講國語

THANKS😭
好詳細

如果係去東京大阪呢啲地方冇需要租車。如果去東北，北海道呢啲地方自駕係會好啲，但如果冬天去因為會落雪，免得過嘅就唔好租。你3個人租五日車應該3、4萬円攪掂。去日本係平有平玩，貴有貴玩，你決定左想去邊先有得繼續編行程同計budget.

除全保外買埋NOC
上Jalan check 租車價可能

我上次去北海道, 部 gps只得英文同日文。不過有人示範用一次你就識用架啦！

最緊要你知目的地既 mapcode 或電話號碼。

個人覺得唔計雪地問題, 日本渣車安全過香港

北海道揸車去玩每日閒閒地都要3、4個鐘，你要睇下你老豆頂唔頂到，一陣去旅行變左做司機就無謂。

*平D

好撚心啦
有時我都睇唔過眼
次次有人開post問親自駕遊
就次次都有呢種人講埋呢d說話
次次都話唔好害人又乜乜物物
人地做乜都唔得咁

姐係租車嘅洗費變化不大，所以budget係取決於其餘消費？

我都打算避免雪地，因爲驚老豆唔適應，有咩意外就唔好

我都唔想佢辛苦，但佢揸開車，唔中意行同搭地鐵
同埋佢好想自駕遊

姐係大家都覺得北海道/沖繩好啲？
名古屋/福岡自駕係咪冇咁吸引？

雪軚喺 ok. 唔太早出門應該俾其他車幫你清左條路
最緊要早 d book 嘢有早割

3 人建議租大五人 hatchback 或者細 7 人

其實緊守交通規則就無事。走錯走唔洗驚，導航會幫你修正

一家大細，如果北海道租車一定抵過搭車
車程長短睇你自己點plan,如果行自動車道=高速公路有好多叫SA嘅休息站，可以入去HEA下食啲嘢

9 洲自駕

宜家book下年7月啲野好似book唔到/冇曬平啲嘅choice
我計過現有住宿5日4夜+機要+自駕估算洗費好似要3-4萬，好貴
定係正常價錢？北海道嚟計

你全包老豆老媽?
Toyota 只可 book 3 個月前
Orix 嗰啲應該可以再早啲

姐係景點與景點之間去休息站？
聽落唔落喎
多謝介紹

唔差好遠，通常早book，例如40日前會有優惠。反而酒店機票變化可以好大，所以你越早決定去邊越早book機票酒店，條數可以差好遠。至於食嘢買嘢果啲到時睇餸食飯啦。

九洲洗費好似唔算貴？

咁北海道可能真係要放棄
已經好貴

7、8月暑假旺季，貴係正常。你睇下就唔就到淡季去。

想去睇薰衣草😢6月算唔算淡季

五日既話去北海道其實真係唔夠
去沖繩好似好d

今年都係同兩老自駕日本兩次，一次jazz（大阪神戶京都）、一次note（福岡熊本長崎北九州）
三個人真係細車好過大車
因為有時啲路同車位好窄 細車方便好多
基本上停車場周圍都搵到 平日唔算貴
買全保，觀察下人哋揸車習慣就得 玩得開心啲

咁大單野當年有冇報導？

沖繩好似冇乜野做到
兩老唔玩水
北海道7日好啲？

咁你機場攞車定市區攞？
因為我諗如果要裝曬行李好似大架小小好啲
九洲你去咗幾多日？

剩係玩道央仲有洞爺湖，小樽，余市都夠啦
都係揸1至2個鐘左右，唔會太耐
反而唔建議沖繩，去過自駕既人都知一入那霸d車就多到好似香港咁
北海道相對地無咁多車，壓力都細好多

薰衣草6月尾先啱啱開，7月中應該最靚。想睇唯有硬食啦。

3個人唔會有咁多行李下話，細車收起一個座位乜都擺到啦
租咩車我建議睇你老豆揸開咩車種就租番咩車種，日本啲路咁易揸大細車唔差得去邊
邊度拎車嘅話，空港租還理論上係最方便，除非你玩嘅地方全部離機場好遠，咁就有理由撘車去到當地先租

14 去左九洲玩左 8 日環島， 2 人去平均洗萬 6-8 度
經已玩埋貴價一泊二食，不過但其他頹住東橫 inn 嗰啲

between，如果你 7-8 月去留意下日本花火大會
浴衣